<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aplikasi on sembang</title>
    <link>https://rsmn.github.io/tags/aplikasi/</link>
    <description>Recent content in aplikasi on sembang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© rsmn</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Feb 2021 08:56:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://rsmn.github.io/tags/aplikasi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Membedah Keperluan Pengguna</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20210216-membedah-keperluan-pengguna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:56:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20210216-membedah-keperluan-pengguna/</guid>
      <description>Sepanjang proses mencungkil keperluan pengguna (eliciting user requirements) untuk menghasilkan aplikasi tersuai, bacaan saya adalah kebanyakan pengguna tahu secara kasar apa mereka mahu. Masalah yang dihadapi biasanya mudah untuk diceritakan. Tapi tidak ramai yang tahu secara terperinci bentuk solusi yang diinginkan.
Ada pembuat aplikasi yang mengenakan caj untuk proses konsultasi bagi menghasilkan dokumen keperluan pengguna, terutamanya bagi projek yang ultra besar dan ultra rumit. Ada juga yang memberikan secara percuma (atau mungkin diserap dalam kos akhir).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memiliki Aplikasi Sendiri</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20210210-memiliki-aplikasi-sendiri/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:58:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20210210-memiliki-aplikasi-sendiri/</guid>
      <description>Kalau saya tanya berapa harga kereta Myvi, mungkin ramai yang boleh beritahu saya harganya sekarang. Tetapi kalau saya tanya berapa harga kalau nak mintak kereta yang ada enjin Proton Preve, interior Honda City, sistem brek Perodua Myvi, dan gabungan beberapa lagi jenama lain, pasti sukar nak meneka harga.
Kesukaran meneka harga ini bukanlah sesuatu yang mengejutkan. Sekarang kalau anda tanya pula mereka yang pakar dalam bidang automotif, pasti mereka tahu untuk mengagak harga kereta gabungan ini.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
