<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on rsmn</title>
    <link>https://rsmn.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on rsmn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>© 2024 rsmn</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Feb 2024 20:54:54 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://rsmn.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>QA dan Testing dengan Laravel dan PHPUnit - Bahagian 2</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20240203-qa-dan-testing-dengan-laravel-dan-phpunit-bahagian-2/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 20:54:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20240203-qa-dan-testing-dengan-laravel-dan-phpunit-bahagian-2/</guid>
      <description>Dalam episod sebelum ni kita dah setup our Laravel endpoint dan jugak our first test.
Kali ni kita nak tambah test untuk endpoint kita yang ke-2
POST /api/rockets
Boleh tambah roket dalam pipeline Bukak tests/Feature/RocketTest.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>QA dan Testing dengan Laravel dan PHPUnit - Bahagian 1</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20240130-qa-dan-testing-laravel-dan-phpunit/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 11:21:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20240130-qa-dan-testing-laravel-dan-phpunit/</guid>
      <description>Quality control is a vital step in any manufacturing process. Can&amp;#39;t imagine this being an easy job mentally. Hats off to this woman. pic.twitter.com/aVhSGCZG67
&amp;mdash; Quantum Voyager (@QuantumVoyages) January 28, 2024 Harini aku nak ajar korang pasal testing or some people call it QA.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Memudahkan kerja pengaturcara backend</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20211130-memudahkan-kerja-pengaturcara-backend/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 07:40:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20211130-memudahkan-kerja-pengaturcara-backend/</guid>
      <description>Secara ideal kita memerlukan peranan-peranan yang berikut sekurang-kurangnya dalam sebuah syarikat yang menghasilkan aplikasi:
Pembangun/Pengaturcara (Developer/Programmer) Pereka UI/UX atau Pereka Produk (UI/UX Designer/Product Designer) Pengurus Produk atau Penganalisa Perniagaan (Product Manager/Business Analyst) (Boleh rujuk hantaran 3 tahun lepas)</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Membedah Keperluan Pengguna</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20210216-membedah-keperluan-pengguna/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2021 08:56:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20210216-membedah-keperluan-pengguna/</guid>
      <description>Sepanjang proses mencungkil keperluan pengguna (eliciting user requirements) untuk menghasilkan aplikasi tersuai, bacaan saya adalah kebanyakan pengguna tahu secara kasar apa mereka mahu. Masalah yang dihadapi biasanya mudah untuk diceritakan. Tapi tidak ramai yang tahu secara terperinci bentuk solusi yang diinginkan.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Memiliki Aplikasi Sendiri</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20210210-memiliki-aplikasi-sendiri/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 09:58:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20210210-memiliki-aplikasi-sendiri/</guid>
      <description>Kalau saya tanya berapa harga kereta Myvi, mungkin ramai yang boleh beritahu saya harganya sekarang. Tetapi kalau saya tanya berapa harga kalau nak mintak kereta yang ada enjin Proton Preve, interior Honda City, sistem brek Perodua Myvi, dan gabungan beberapa lagi jenama lain, pasti sukar nak meneka harga.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Cipta aplikasi tanpa pengekodan</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20190812-cipta-aplikasi-tanpa-pengekodan/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2019 07:35:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20190812-cipta-aplikasi-tanpa-pengekodan/</guid>
      <description>Boleh ke cipta aplikasi tanpa pengekodan?
Boleh sebenarnya.
Beberapa perkhidmatan telah wujud sebelum ini dan sedikit sebanyak memberi impak kepada ruangan ini.
Wix Squarespace Webflow Wordpress Blogger Tapi kebanyakan perkhidmatan tersebut lebih memberi fokus kepada laman sesawang dengan kandungan statik dan juga bagi kategori yang terhad seperti e-dagang dan blog.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>E-Sukan</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20181013-e-sukan/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 23:39:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20181013-e-sukan/</guid>
      <description>Saya terjebak dalam bidang kejuruteraan perisian ni antara sebabnya adalah waktu kecil saya banyak masa diluangkan dengan bermain permainan video.
&amp;ldquo;Bang orang lain pun main game jugak tapi apsal tak terjebak dalam pengaturcaraan macam abang?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelan Lantai</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20181002-pelan-lantai/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 21:08:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20181002-pelan-lantai/</guid>
      <description>Dalam hantaran yang lepas saya membawakan pada anda kisah kedai karipap. Ia sebenarnya adalah satu analogi untuk memudahkan saya menerangkan tentang pembinaan aplikasi.
Kali ini saya nak bawa konteks yang sama.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Anatomi Aplikasi</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20180923-anatomi-aplikasi/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 22:20:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20180923-anatomi-aplikasi/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Bro boleh buatkan aku a simple app?&amp;rdquo;
Kali ni saya mahu kongsikan apakah anatomi sesebuah aplikasi.
Kebanyakan aplikasi mempunyai ciri-ciri asas yang sama.
Pengesahan (Authentication) # Senang cerita, sistem daftar akaun, log masuk, log keluar.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Pembangunan aplikasi perlu berapa ramai orang?</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20180922-pembangunan-aplikasi-perlu-berapa-ramai-orang/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 22:20:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20180922-pembangunan-aplikasi-perlu-berapa-ramai-orang/</guid>
      <description>Seperti biasa jawapan paling selamat adalah, ia bergantung (it depends) pada hasil akhir yang ingin dicapai.
Kalau saya tanya anda nak buat rumah teres setingkat, boleh buat dengan tenaga seramai 1 orang?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Anda mahu buat aplikasi/apps?</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20180921-anda-mahu-buat-aplikasi-apps/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 22:20:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20180921-anda-mahu-buat-aplikasi-apps/</guid>
      <description>Umumnya bila sebut apps, orang akan terbayang perisian yang digunakan pada peranti mudah alih anda.
Tak semestinya. Aplikasi boleh dipasang dan dijalankan pada pelbagai platform.
Secara mudahnya kita boleh bahagikan kepada beberapa kategori:</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Belajar benda baharu</title>
      <link>https://rsmn.github.io/posts/20180920-belajar-benda-baharu/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2018 22:20:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rsmn.github.io/posts/20180920-belajar-benda-baharu/</guid>
      <description>Dua tiga minggu ni saya diberi kesempatan untuk mengajar sekumpulan pelajar satu subjek yang tidak disukai ramai iaitu pengaturcaraan (programming). Mereka ini rata-rata tidak mempunyai latar belakang programming.
Ruang kepakaran (domain expert) pelajar-pelajar saya ini adalah dalam bidang lain, iaitu biologi.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
